\clearpage
\pagenumbering{roman}

% Literaturverzeichnis
\cleardoublepage
\phantomsection \label{listoflit}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
%Bib style
%\bibliographystyle{acm}
 %Havard
%\bibliographystyle{amsplain} %Durchnummeriert
%\bibliographystyle{amsalpha} %Kürzel für Autor und Jahr
%see more: http://amath.colorado.edu/documentation/LaTeX/reference/faq/bibstyles.pdf
\restoregeometry


\printbibliography

%\printbibheading
%\printbibliography[heading=subbibliography, title={Bücher, Paper und Internetquellen}, filter=papers]

%\printbibliography[heading=subbibliography, title=Software, type=software]

% Glossar
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{lstlisting}{0}
\setcounter{table}{0}
\setcounter{chapter}{10}
\setcounter{section}{0}
\chapter*{Anhang}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Anhang}

\section*{Kapitel 4: Umwandlung in einen DEA}
\subsection*{Aufwandsanalyse für das Entfernen von Sequenzen}
Bei der Auflösung des Nichtdeterminismus wird der Aufwand jeweils für jede Sequenz einzeln berechnet. Der Gesamtaufwand für diesen Teilabschnitt ergibt sich aus der Summe der Aufwände der einzelnen Sequenzen.
Für eine Sequenz werden die folgenden Schritte als Arbeitsaufwand gesehen.

\begin{itemize}
	\item \label{10.4:AufwandSequenz} Prüfen, ob im Automaten eine Sequenz existiert\\
	Da innerhalb eines eNEA oder NEA nicht zwingend eine Sequenz vorhanden ist, muss der Anwender anfangs einmalig prüfen, ob eine Sequenz enthalten ist.
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}%
	\item Erstellen eines neuen Übergangs für ein einzelnes Eingabesymbol der Sequenz\\
	Der Anwender muss für jedes Eingabesymbol einen neuen Übergang erstellen und falls es nicht das letzte Element der Sequenz ist, zusätzlich einen neuen Zustand.
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand4]{(Erstellen eines Übergangs)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}%
\end{itemize}

\subsection*{Aufwandsanalyse für das Entfernen von Epsilon-Übergängen} \label{ssec:41Aufwandsanalyse}
Der Aufwand für die Durchführung des  Verfahrens durch einen Anwender kann auf folgende Teiloperationen aufgeteilt werden:
\begin{itemize}
	\item \label{10.4:AufwandEpsilon}Prüfen, ob im Automaten ein Epsilon-Übergange existiert
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}%
	\item Prüfen eines Epsilon-Übergangs, um Ausgangs- und Endzustand zu identifizieren 
	\newline 
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand3]{(Übergangsanalyse)}} 		\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Analyse}%
	\item Prüfen, ob für die zum Epsilon-Übergang zugehörigen Zustände eingehende und ausgehende Übergänge existieren.
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Zustand}%
	\item Erstellen eines neuen vom Ausgangszustand ausgehenden oder zum Endzustand hinführenden Übergangs
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand4]{(Erstellen eines Übergangs)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Übergang}%
	\item Prüfen, ob der Ausgangszustand eines Epsilon-Übergangs akzeptierend sein muss
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Epsilon-Übergang}%
\end{itemize}
\clearpage

\section*{Kapitel 5: Minimierung eines DEA}
\subsection*{Aufwandsanalyse des Table Filling Algorithmus mit Vorgängerbestimmung}\label{sec:542aufwand}
Der Aufwand für die Durchführung des Verfahrens durch einen Anwender kann auf folgende Teiloperationen aufgeteilt werden:
\begin{itemize}
	\item \label{10.5:Aufwand} Prüfung der Kombinationen von Ausgangszuständen\\ \noindent Die Übergänge der Ausgangszustände werden geprüft, um ein Paar von Endzuständen zu identifizieren. Wenn das Paar von Endzuständen bereits in den berechneten Vorgängern enthalten ist, wird das Paar der Ausgangszustände als weiterer Vorgänger hinzugefügt, sonst wird das Endzustandspaar erstellt und im Anschluss wird das Vorgängerpaar hinzugefügt.
	\newline \textit{\hyperref[rule:Aufwand3]{(Übergangsanalyse)}}, \textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 
	\hspace*{\fill} \arrowCallout{3 Schritte pro Kombination}%
	\item Prüfung, ob nicht akzeptierende und akzeptierende Zustände vorhanden
	\newline \textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 		\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt}%
	\item Pro unterscheidbarer Kombination von States in der Tabelle \\ Die Zustandspaare werden anhand der akzeptierenden Eigenschaft unterschieden, wenn beide Zustände in der Eigenschaft unterscheidbar sind, wird das Paar der Warteschlange hinzugefügt.
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand2]{(Identifikation unterscheidbarer Zustandspaare)}} 		\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Identifikation}%
	\item Zustandspaar in den berechneten Vorgängern suchen, um Liste der Vorgänger für das Paar zu finden
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Paar}%
	\item Zustandspaar der Vorgänger Liste in der Warteschlange suchen und ggf. hinzufügen
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Paar}%
	\item Zustandspaar der Warteschlange in die Zustandstabelle eintragen
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand1]{(Suchoperation)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{1 Schritt pro Paar}%
	\item Ermittlung der Äquivalenzklassen nachdem die Zustandstabelle befüllt wurde
	\newline
	\textit{\hyperref[rule:Aufwand5]{(Zusammenfügen der Äquivalenzklassen)}} 	\hspace*{\fill} \arrowCallout{min(k,n+1-k) Schritte pro Klasse}%
	
\end{itemize}
\clearpage
\section*{Kapitel 7: Generierung}
\input{images/733TransformationGenEffortGeeignet}
%aufwand von geeigneten automaten werden betrachtet und geschaut wie viel \% in welcher aufwandsklasse -> ungefähr 50.000 -> verhalten für anzahl übergängen eines Automaten analysieren
\input{images/733MinimizationGenEffortGeeignet}
% grundmenge geeignet und minimierbar -> bei welchen übergängen tritt welches vrehalten auf
\input{images/733TransformationStatesDEA}
\input{images/733MinimizationStatesDEA}
\clearpage
\section*{Kapitel 8: Isomorphie}
\input{./code/81Vektor.tex}
\input{./code/81AGPerm.tex}
\input{./code/81EGPerm.tex}
\input{./code/81SPerm.tex}
\input{./code/81PermMatrix.tex}
\input{./code/81Tausch.tex}

